\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 3
% @Mathalea uuid=4dced&id=2F23-1&n=1&d=10&s=2
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités (Calculs)
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par : \begin{center}
$f(x)=3\left(x -9\right)^2 -3$.
\end{center}
    On note $\mathscr{C}_f$ sa courbe représentative dans un repère.
\begin{enumerate}
	\item Montrer que $f(x)$ peut aussi s'écrire : \begin{center}
	$f(x)=3x^2-54x+240$.
	\end{center}
	\item Montrer que $f(x)$ se factorise sous la forme :  \begin{center}
	$f(x)=3(x-8)(x-10)$.
	\end{center}
	\item Répondre aux questions suivantes en utilisant l'écriture de $f(x)$ la mieux adaptée :
\begin{enumerate}
\item Quelles sont les coordonnées du point d'intersection entre $\mathscr{C}_f$ et l'axe des ordonnées ?
\item Quelles sont les coordonnées des points d'intersection  entre $\mathscr{C}_f$ et l'axe des abscisses ?
\item À l'aide de la représentation graphique $\mathscr{C}_f$, conjecturer le minimum de $f$.\\
     Démontrer cette conjecture et préciser en quelle valeur ce minimum est atteint.
\item Déterminer les coordonnées des points d'intersection entre $\mathscr{C}_f$ et la droite d'équation $y=240$.
\begin{center}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=4dced&id=2F23-1&n=1&d=10&s=2&alea=kgR8&cd=1&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=021100}
\end{center}
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}






\begin{Solution}
Corrigé en ligne.
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
